教育局稱襲警罪成教師個案結束後檢討註冊資格

一名小學教師去年駕車上班時懷疑因為車速太慢，遇上交通警員截查，他涉嫌以膝撞向警員腹部，被裁定襲警罪成，還押候判。

教育局發言人表示，教師言論及行為應合乎專業操守和社會期望，任何損害教師專業形象的行為是絕對不能接受。當局指，《資助則例》訂明，如果個别教師已遭有關方面提出或可能提出刑事訴訟，或涉及嚴重不當行為，在符合《僱傭條例》條文下，學校可着令停職。

當局表示，會於有關個案結束後，根據法庭文件及所掌握的資料，審議教師有否涉及失德行為，並檢討有關教師註冊資格，如果有關教師的註冊資格一經取消，將不得在學校任教。